//1. Як можна оголосити змінну у Javascript?
//Змінну у JS можна оголосити за допомогою допоміжних var, let, const.
//var являється застарілим варіантом, який майже не використовують.
//За допомогою let можна оголосити змінну та змінювати її у процесі виконання кодую.
//var variable;
//Через const можна також оголосити змінну, але ми не можемо її змінювати у процесі виконання коду.
//const variable = (some type: 1, '', boolean, ...);
//
//2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?
//Викликаючи функцію prompt ми отримуємо спливне вікно в якому
// є поле для внесення інформації від користувача та дві кнопки. ok/cancel.
//Викликаючи функцію confirm ми отримуємо спливне вікно у якому можна лише погодитись або скасувати,
// поле для внесення даних відсутнє.
//
//Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.
//Неявне перетворення типів здійснюється при компіляції, наприклад,
let a = 5;
let b = '5';
let sum = a + b;
// let sum = a * b;
console.log(sum);
//Із знаком + буде відбуватись конкатенація і 'a' перетвориться у рядок. У результаті отримаємо 55.
//При * 'b' перетвориться на число, як результат 25